中國全力支援特斯拉抗疫 彭博：Elon Musk想必感受到了「中國愛」

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎蔓延至全球各大企業，包括谷歌、微軟都驚傳員工確診，至於目前尚未傳出員工確診的電動車大廠特斯拉（Tesla），在上海工廠防疫方面獲得中國政府的多方援助，對此《彭博》指出，中國在疫情期間竭盡全力支持特斯拉在中業務，馬斯克（Elon Musk）想必在此感受到美國家鄉無法給予的「中國愛」。

《彭博》報導，當特斯拉的競爭對手在中國因疫情被迫關閉時，中國政府幫助特斯拉獲取時下最搶手的補給，據中國官媒消息，特斯拉收到1萬副口罩，以及1箱箱須經過政府允許才能獲得的消毒劑、溫度計等其他物品，這讓特斯拉得以在春節延長假期後的第1個工作日，就能重啟上海附近的工廠。

此外在疫情期間，中國還為特斯拉部分員工提供宿舍，安排往來工廠的接駁車，並由政府支持的上海臨港人力資源公司，協調該地區的招聘工作，自疫情爆發以來，該公司已為特斯拉招來100多位新員工，並協助病毒篩檢及線上面試。另外，在地銀行也為特斯拉在中國的業務提供融資，包括去年特斯拉上海廠獲得16億美元的資金。

上海市政府發言人徐威2月於簡報指出，臨港管理委員會「將盡一切努力幫助包括特斯拉在內的關鍵企業恢復正常生產。」負責協助特斯拉的當地官員孫筱和亦表示，當局為確保特斯拉在中國的零部件供應商能盡快恢復生產，亦提供他們一些防疫工具。

報導指出，中國為特斯拉做的一切，象徵他們廣泛接受馬斯克的汽車業務，自特斯拉決定在美國之外的中國建立第1間工廠以來，馬斯克即發動了他的「魅力攻勢」，儘管在美中貿易關係緊張的背景下，馬斯克仍獲得中國官員的支持，這有助於其打入中國市場的野心。

報導指出，儘管其他汽車製造商（如中國吉利）亦獲得口罩等其他支持，但中國當局幫助特斯拉的部分，受到中國官媒及地方政府的吹捧。綜上所述，《彭博》指出，由於特斯拉業務在中國擴張，馬斯克經常造訪中國，不僅與阿里巴巴馬雲、中國交通運輸部部長李小鵬、國務院總理李克強等政府官員會面，去年還跑去北京吃包子，馬斯克想必在此感受到美國無法給予的中國愛。

Trump 日日叫製造業回流美國

你Elon Musk就將成間電動車廠搬去支那

等睇Tesla比 Trump 收皮

Elon Musk南非/加拿大人，佢唔理美國利益好正常

嘩屌
美國證監睇撚哂
Fbi cia要開file

撚有人買車咩
摺埋間廠啦

係都拉鳩彭博呢隻支那間諜

車廠有幾間，兩間係美國

佢唔係美國人
癲起上嚟直接撤資去支那美帝都會好頭痕

美國石油把持
Tesla玩電
中國想脫離石油控制
一拍即合

真人iron man 奶習習袋底依個畫面
好撚cult

《彭博》（講雜誌，唔係條友）都醒左？

撤囉
唔好唔撤

準備技術比中共偷晒

現實版Iron Man 幫滿大人含撚奶袋 雪雪聲真係好諷刺

因為中国 股價先由900跌到得返300

嘩 佢掌握美國航天科技 今次美帝

你係佢你敢唔敢放曬啲嘢去中國？

而家美國廠shutdown 反而上海廠完全復工 救返Tesla 一命
疫情之下其他車廠死晒 Tesla成最大贏家
Elon Musk 奶共不知幾撚醒

沽撚到落300蚊再講野

Spacex同nasa關係密切
吸引tesla at stake支那
傻既都知支那打緊咩主意

支那就係要偷你電動車機密

美國一定唔會咁樣服侍D工廠

心連心！幾咁緊張上海間新廠
冇事啦，冇事啦！你地快撚啲同我開工呀！